最強“爺孫戀”男主癌症去世：生前有數千名女伴，爺孫戀成癮…

前段時間，那對相差40歲的爺孫戀又上了熱搜。

男的叫李坤城，1956年生的，女的叫林靖恩，比李坤城足足小了40歲，他們在一起已經有7年。

有媒體爆料，李坤城年紀大了，身體越來越差，收入越來越少，前陣子還摔傷了腿，日常生活需要林靖恩照顧。

甚至有人爆料，林靖恩已經懷孕，還要大著肚子照顧李坤城，日子過得拮据。

很多網友都留言林靖恩，問她是否會後悔？

後不後悔不知道，但像他們這樣的“爺孫戀”，其實並不少見。

就好比楊振寧和翁帆；賭王和梁安琪；謝賢和COCO。

以及我們今天要說的香港富商林建名和他的女友們。

林建名有三句名言：

有超過一千名伴侶；
不為享受，只為滿足生理需要；
精通對女性藝術的氣功。

而根據港媒不完全統計，從2007年林建名69歲起，一直到2018年他81歲，這位娛樂大亨一直在戀愛中，並且與之交往的對像都是比他年輕得多的女友。

年齡差距之大，對方都可以尊稱他一聲爺爺。

僅曝光的爺孫戀情就有5段：

2007年5月10日，70歲的林建名爆出跟23歲的姚韻爺孫戀。
2014年4月21日，76歲的林建名爆出跟30歲的苟芸慧爺孫戀。
2014年7月18日，76歲的林建名爆出跟25歲的何傲兒爺孫戀。
2016年6月10日，78歲的林建名爆出跟33歲的台妹施小姐爺孫戀。
2018年8月15日，81歲的林建名爆出跟21歲的神秘女友爺孫戀。

其中和苟芸慧、何傲兒的兩段關係最短，但也最為有名。

先說說苟芸慧。

苟芸慧是TVB的女藝人，曾獲得多倫多華裔小姐和國際中華小姐冠軍。

2014年，76歲的林建名認了30歲的苟雲慧做“侄女”。

但彼時，苟雲慧正和郭富城糾纏不清，還搬到了郭媽媽家附近居住。

不過，那時候郭富城正和熊黛林談戀愛，所以苟芸慧算是插足了他們的感情。

港媒也經常用一些三個人的照片來做新聞，說熊黛林因為苟芸慧的介入不想再忍什麼的，頗有煽風點火的意思！

本身工作壓力就大，在加上輿論攻擊導致了苟芸慧內分泌失調，從而發福變得圓潤。

一向纖細的苟芸慧體重一下子飆升到170磅！

她幾乎佔據了所有的八卦版面，還給起了“肥苟”這個外號。

當年，在參加“星和無線電視大獎”時，走樣的身材一覽無遺，被評為當晚紅毯“最嚇人的來賓”。

但林建名在輿論稍稍平息後，大方的牽手苟芸慧，稱她是最想接近的人。

此後林建名，不僅幫助苟芸慧擺平了熊黛林的指責，更是助她重回熒幕，成為TVB的紅人。

不過，面對娛記的採訪，苟小姐的回應卻是“未來想找一個靠譜的伴侶”，直接給林建名潑了一盆冷水。

但林建明也不在意，因為那時候，何傲兒已經接棒苟芸慧，出現在林建名身邊。

2014年，富家女何傲兒因為父親投資失敗，為了替父還債，在父親安排的一次豪門夜宴當中，認識了林建名。

彼時的何傲兒，輪廓立體、五官精緻，被稱為“翻版黎姿”，讓林建名十分著迷。

他不僅介紹何傲兒演戲、主持、上綜藝，還勤勤懇懇為何家還債。

而正當這段戀情被媒體大肆報導，打得火熱之時，何傲兒卻對媒體正面否認了和林建名的緋聞，之後一直不肯回复林建名的電話。

與此同時，有媒體拍到何傲兒和西貢“地王之子”、富二代歌手周子揚在車內約會。

聽聞消息，林建名在記者面前老淚縱橫，心碎痛哭，還吟出了“問世間情為何物”的名句。

按理說，遊歷娛樂圈的花花公子，不會對一個小姑娘動真情，但是閱人無數的林建名居然還真就栽在了何傲兒身上。

據港媒報導稱，林建名一邊找35D性感台妹陪同治療情傷，一邊積極聯繫何傲兒的父親，並且贊助了400萬元台幣給何父做生意。

在400萬的加持下，何傲兒暫時回到了林建名身邊。

2016年，在何傲兒父親還完債務的那一刻，何傲兒宣布改名何天兒，遠走內地。

那一年，林建名剛過完80歲大壽，他又哭了一次。

不過林建名確實很講究，在分開前，他正式認了何傲兒做乾女兒，幫助還完債後又還人清譽，非常貼心。

當然，更大的原因，也是因為林建名找到了更年輕的女友。

不得不說，香港富豪的故事總是伴隨著神秘與拜金。

不過話又說回來，如果不是各取所需，這些年輕貌美的女孩子圖這位老爺爺什麼呢？聽爺爺講那過去的風流故事？

其實大家披著一層談戀愛的外衣，不過都是掩耳盜鈴罷了。

用林建名的話：自己並沒有主動，只是雄厚的財力令年輕女子投怀送抱。

林建名的財力確實雄厚。

畢竟粗略算來，到林建名這一輩，林家至少已經富了五代。

林建名的財產大多來自父親的遺產。

他的父親林百欣是赫赫有名的商界風雲人物，一張名片紙都介紹不完他的頭銜。

除了外人熟知的麗新集團外，太空站5539號的一顆小行星也是以他的名字命名，叫做“林百欣星”。

1993年，老爺子兢兢業業打造的商業帝國，到了選接班人的時候。

當時考慮的人選有原配賴元芳生的林建名和姨太太餘寶珠生的林建岳。

本來論能力，從小嬌生慣養、貪戀女色的林建名不及林建岳的萬分之一，林百欣也一直在培養林建岳。

但萬萬沒想到，一向老實的林建岳在那一年出軌了王祖賢，最後還沒有娶人家。

林百欣這樣一位注重名譽的商界大佬級人物，怎麼能夠允許自家孩子敗壞家風呢？

所以林百欣想給林建名一個機會。可結果，林建名更不省心。

1994年，林建名在會所被人拍下了不雅視頻，並且以此威脅他，索要100萬美金。

不知道這位大少是真的拿不出這麼錢，還是他從來不在乎這些醜聞，居然反其道行之，自己主動向警方報案。

不僅如此，還向報社主動交了照片。

這招反客為主的做法，讓歹徒萬萬沒想到，也讓整個林家萬萬沒想到。

最終，氣的不輕的林百欣宣布林建岳繼承170多億的家產，林建名繼承180萬現金港幣。

雖然沒有得到太多遺產，但是林建名在集團擁有的那些股權，足以讓他坐著收錢隨便花了。

更重要的是，在林百欣去世後，家族中再也沒有人能夠約束他了。

於是從2007年開始，70歲的林建名開始上演各種“爺孫戀”，還公開表示，自己獨創了一個健身體操，可以增強某些方面的功夫。

此外，他又自曝在九龍塘和廣州番禺的大宅，收藏了許多日本寫真集和鹹碟，刷新了人們的認知。

但林建名依然我行無素，毫不在意。

有媒體認為，林建名晚年的“瘋癲”與他年輕時失敗的婚姻有很大關係。

林建名有過三段婚姻。

髮妻叫莊素明，兩個人的相識十分浪漫。

那時候林建名想去台灣做生意，需要學習國語，於是在求學語言的過程中，意外認識了莊素明。

和偶像劇的套路一樣，兩個人在相處的過程中發生了感情，進而宣布結婚。

只是婚後，莊素明不願意生孩子，而林建名的家族則迫切的需要承續香火，最終兩個人婚姻破碎。

在他離婚的第二年，林建名與空姐林佩嫦相識結婚，並育有兩女，這是林建名最長的一段婚姻，但到了1986年，兩人還是選擇離婚。

1987年，林建名與王薇同居，兩人在一起三年，由於法律緣故，王薇並沒有名分，不過她還為林建名生下了一女一子，但兩個人還是沒有長久。

在經歷了三段失敗的婚姻後，林建名累覺不愛，直言不會再娶了。

此後，林建名也真的沒有再結婚：

我無意再婚，有好幾個女友，希望有個伴能終老，但要看清楚哪個可以真正照顧我。

不過林建名雖是片葉不沾身，但與子女的關係非常好，也沒有缺席子女們的成長。

三女林煒珽曾在IG曬出多張家人的合照，從相片中可見他與子女的感情深厚。

今年1月8日，林建名因淋巴癌入院治療，子女們也都陪伴在側，病逝後，四名子女還聯名發文悼念父親。

不過值得一提的是，在林建名眾多女友中，只有何傲兒以乾女兒的名義發文悼念。

不知道林建名作何感想。

塗磊曾說過一句話：

人與人的交往通常有兩種方式，一種是感情，一種是物質，用感情交換感情，用物質交換物質，會非常舒適，一旦用感情交換物質，就會錯位。

這句話放在林建名身上，倒是非常合適。

他70歲之前用感情換感情，雖然失敗了但也有了可愛的孩子，70歲之後用物質換物質，雙方各取所需，留下了還算美好的風流韻事。

林建名去世後，跟林建名撞名的沙姐（林建明），表示：“風流快活，不枉此生，May him rest in peace。”

這也算是對其一生的精準評價吧。

每個人一生的追求各有不同，卻也有著它的公平定律。

林建名享盡女色，少女們，也沒少利用他。

無論是何傲兒還苟芸慧，在她們眼裡，他也不過是個還債致富的工具。

不過，雙方各自付出了代價，也滿足了所需，也算沒有白白度過這一生。

何肯定有屌過，不過佢都抽夠水，仲想人留低

幸福賓周一生

林建名前世一定做好多好事善事，所以今世享福。

佢碌鳩真係值得攞去博物館展覽

所以話女人係雞
咁都頂得順, 淨係老人臭都想嘔啦
掉番轉男人點食到7,80歲既阿婆

你當陳振聰死架？
做小甜甜隻鴨都算
仲要大貪到想貪埋人地副身家
男人咪又賤過狗

跳老舞群組.gif

其實林建f名都算係咁啦
一買一賣
何傲兒唔係同屋企還錢就唔駛痴埋去

何都算係咁
為左屋企肯賣身比阿伯

何傲兒經佢老豆安排既飯局入面識左林建名，咁同推個女去做雞有咩分別

利申： 想屌佢

就咁睇段文，佢都幾好人
冇玩弄過d女伴
個個都有供有求

不嬲係想做雞先入行

老豆為左錢推個女比阿伯屌

嫁出去嘅女 潑出去嘅水

林建名唔知玩過何傲兒對黑絲美腿幾多次呢

又黎日本黃子華

林靖恩正咗喎

都就黎做中女

好奇林建名啲仔女應該點稱呼佢契女何O兒

香港嫁